[
  {
    "id": 1,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp tranh chấp đất đai giữa 2 cá nhân, đã hòa giải không thành ở UBND cấp xã, đất không có đủ giấy tờ hợp pháp, hợp lệ theo quy định tại Điều 100 Luật đất đai 2013, đương sự muốn tiến hành giải quyết tiếp tại cơ quan hành chính. Hỏi sẽ giải quyết ở cơ quan nhà nước nào?",
    "answer": "UBND cấp huyện"
  },
  {
    "id": 2,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây được sử dụng ổn định, lâu dài?",
    "answer": "Đất thương mại, dịch vụ, đất cơ sở sản xuất phi nông nghiệp của hộ gia đình, cá nhân đang sử dụng ổn định mà không phải là đất được Nhà nước giao có thời hạn, cho thuê;"
  },
  {
    "id": 3,
    "premium": false,
    "question": "Chuyển quyền sử dụng đất gồm các hình thức nào dưới đây?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng"
  },
  {
    "id": 4,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây là đất phi nông nghiệp?",
    "answer": "Đất sử dụng vào mục đích quốc phòng"
  },
  {
    "id": 5,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan nào dưới đây có thẩm quyền quyết định về địa giới hành chính cấp huyện?",
    "answer": "Ủy ban Thường vụ Quốc hội"
  },
  {
    "id": 6,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào dưới đây, nhà nước không bắt buộc phải giao đất thông qua đấu giá?",
    "answer": "Giao đất cho hộ gia đình, cá nhân trực tiếp sản xuất nông nghiệp trong hạn mức theo quy định của pháp luật;"
  },
  {
    "id": 7,
    "premium": false,
    "question": "Thẩm quyền giao đất cho cá nhân thuộc về cơ quan nào dưới đây?",
    "answer": "UBND cấp huyện"
  },
  {
    "id": 8,
    "premium": false,
    "question": "Luật đất đai hiện hành là phương án nào dưới đây?",
    "answer": "Luật đất đai 2013"
  },
  {
    "id": 9,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây là đất phi nông nghiệp?",
    "answer": "Đất xây dựng cơ sở y tế"
  },
  {
    "id": 10,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan nhà nước nào dưới đây có thẩm quyền cấp giấy chứng nhận quyền sử dụng đất cho cộng đồng dân cư?",
    "answer": "UBND cấp huyện"
  },
  {
    "id": 11,
    "premium": false,
    "question": "Ủy ban nhân dân cấp tỉnh có thẩm quyền giao đất đối với chủ thể nào dưới đây?",
    "answer": "Người Việt Nam định cư ở nước ngoài"
  },
  {
    "id": 12,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây là đất phi nông nghiệp?",
    "answer": "Đất quốc phòng"
  },
  {
    "id": 13,
    "premium": false,
    "question": "Thủ tục thu hồi đất vì mục đích quốc phòng, an ninh; phát triển kinh tế xã hội vì lợi ích quốc gia, công cộng được thực hiện như thế nào?",
    "answer": "Lập, thẩm định phương án bồi thường, hỗ trợ, tái định cư; Xây dựng và thực hiện kế hoạch thu hồi đất; Quyết định thu hồi và thực hiện phương án bồi thường, hỗ trợ, tái định cư; Quản lý đất đã được giải phóng mặt bằng;"
  },
  {
    "id": 14,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào dưới đây, Nhà nước bắt buộc phải cho thuê đất thông qua đấu giá?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng"
  },
  {
    "id": 15,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây được sử dụng ổn định, lâu dài?",
    "answer": "Đất giao thông"
  },
  {
    "id": 16,
    "premium": false,
    "question": "Trong phạm vi môn học pháp luật đất đai, Luật đất đai được hiểu với nghĩa nào dưới đây:",
    "answer": "Một ngành luật trong hệ thống pháp luật"
  },
  {
    "id": 17,
    "premium": false,
    "question": "Mục đích của hoạt động thanh tra trong lĩnh vực đất đai là gì?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng"
  },
  {
    "id": 18,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào dưới đây có thể được giao đất không thu tiền?",
    "answer": "Hộ gia đình, cá nhân trực tiếp sản xuất nông nghiệp, lâm nghiệp, nuôi trồng thủy sản, làm muối được giao đất nông nghiệp trong hạn mức quy định"
  },
  {
    "id": 19,
    "premium": false,
    "question": "Thanh tra trong lĩnh vực đất đai là gì?",
    "answer": "Là hoạt động thanh tra của cơ quan nhà nước có thẩm quyền đối với cơ quan, tổ chức, cá nhân trong việc chấp hành pháp luật về đất đai, quy định về chuyên môn, kỹ thuật, quản lý thuộc lĩnh vực đất đai."
  },
  {
    "id": 20,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây được sử dụng ổn định, lâu dài?",
    "answer": "Đất nông nghiệp do cộng đồng dân cư sử dụng;"
  },
  {
    "id": 21,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây không phải là đất nông nghiệp?",
    "answer": "Đất thương mại dịch vụ"
  },
  {
    "id": 22,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây là đất phi nông nghiệp?",
    "answer": "Đất xây dựng cơ sở y tế"
  },
  {
    "id": 23,
    "premium": false,
    "question": "Chủ thể nào dưới đây có quyền thanh tra trong lĩnh vực đất đai ?",
    "answer": "Vụ Thanh tra thuộc Bộ Tài nguyên và Môi trường,"
  },
  {
    "id": 24,
    "premium": false,
    "question": "Kiểm tra trong lĩnh vực đất đai là gì?",
    "answer": "Là việc xem xét, đánh giá tình hình thực tế hoạt động quản lý và sử dụng đất đai."
  },
  {
    "id": 25,
    "premium": false,
    "question": "Luật đất đai hiện nay của Việt Nam không có nguyên tắc nào dưới đây?",
    "answer": "Đất đai thuộc sở hữu Nhà nước"
  },
  {
    "id": 26,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan nào dưới đây có thẩm quyền quyết định về địa giới hành chính cấp xã?",
    "answer": "Ủy ban Thường vụ Quốc hội"
  },
  {
    "id": 27,
    "premium": false,
    "question": "Hộ gia đình, cá nhân nào dưới đây có quyền chuyển nhượng quyền sử dụng đất?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng"
  },
  {
    "id": 28,
    "premium": false,
    "question": "Tổ chức sử dụng đất nào dưới đây, được quyền góp vốn bằng giá trị quyền sử dụng đất?",
    "answer": "Tổ chức được nhà nước cho thuê đất thu tiền thuê ngay một lần cho cả thời gian thuê"
  },
  {
    "id": 29,
    "premium": false,
    "question": "Tổ chức sử dụng đất nào dưới đây, được quyền góp vốn bằng giá trị quyền sử dụng đất?",
    "answer": "Tổ chức nhận chuyển nhượng quyền sử dụng đất từ người sử dụng đất khác"
  },
  {
    "id": 30,
    "premium": false,
    "question": "Tổ chức sử dụng đất nào dưới đây, được quyền góp vốn bằng giá trị quyền sử dụng đất?",
    "answer": "Tổ chức được nhà nước giao đất có thu tiền sử dụng đất"
  },
  {
    "id": 31,
    "premium": false,
    "question": "Thẩm quyền giao đất cho cơ sở tôn giáo thuộc về cơ quan nào dưới đây?",
    "answer": "UBND cấp tỉnh"
  },
  {
    "id": 32,
    "premium": false,
    "question": "Công khai thủ tục hành chính về đất đai bao gồm những nội dung nào dưới đây?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 33,
    "premium": false,
    "question": "Công khai thủ tục hành chính về đất đai bao gồm những nội dung nào dưới đây?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 34,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào dưới đây không thuộc trường hợp được Nhà nước giao đất không thu tiền?",
    "answer": "Tổ chức kinh tế được giao đất để thực hiện dự án đầu tư xây dựng nhà ở để bán hoặc để bán kết hợp cho thuê"
  },
  {
    "id": 35,
    "premium": false,
    "question": "Ủy ban nhân dân cấp huyện không có thẩm quyền giao đất đối với chủ thể nào dưới đây?",
    "answer": "Tổ chức"
  },
  {
    "id": 36,
    "premium": false,
    "question": "Thẩm quyền giao đất cho tổ chức thuộc về cơ quan nào dưới đây?",
    "answer": "UBND cấp tỉnh"
  },
  {
    "id": 37,
    "premium": false,
    "question": "Hộ gia đình, cá nhân nào dưới đây có quyền để lại thừa kế quyền sử dụng đất?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng"
  },
  {
    "id": 38,
    "premium": false,
    "question": "Các trường hợp nào dưới đây có thể được Nhà nước giao đất không thu tiền?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng"
  },
  {
    "id": 39,
    "premium": false,
    "question": "Bản đồ địa chính là gì?",
    "answer": "Bản đồ thể hiện các thửa đất và các yếu tố địa lý có liên quan, lập theo đơn vị hành chính xã, phường, thị trấn, được cơ quan nhà nước có thẩm quyền xác nhận"
  },
  {
    "id": 40,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây không phải là đất nông nghiệp?",
    "answer": "Đất xây dựng cơ sở y tế"
  },
  {
    "id": 41,
    "premium": false,
    "question": "Chủ thể nào dưới đây không được nhà nước cho thuê đất?",
    "answer": "Cộng đồng dân cư"
  },
  {
    "id": 42,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp tranh chấp đất đai giữa cá nhân với hộ gia đình, đã hòa giải không thành ở UBND cấp xã, đất không có đủ giấy tờ hợp pháp, hợp lệ theo quy định tại Điều 100 Luật đất đai 2013, đương sự muốn tiến hành giải quyết tiếp tại cơ quan hành chính. Hỏi sẽ giải quyết ở cơ quan nhà nước nào?",
    "answer": "UBND cấp huyện"
  },
  {
    "id": 43,
    "premium": false,
    "question": "Hộ gia đình, cá nhân nào dưới đây có quyền để lại thừa kế quyền sử dụng đất?",
    "answer": "Hộ gia đình, cá nhân được nhà nước giao đất không thu tiền"
  },
  {
    "id": 44,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây là đất nông nghiệp?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng"
  },
  {
    "id": 45,
    "premium": false,
    "question": "Một cá nhân muốn thuê đất của nhà nước để làm mặt bằng sản xuất kinh doanh, thương mại. Cơ quan nhà nước nào dưới đây có thẩm quyền cho thuê đất?",
    "answer": "UBND cấp huyện"
  },
  {
    "id": 46,
    "premium": false,
    "question": "Luật đất đai gồm có nguyên tắc nào dưới đây?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng"
  },
  {
    "id": 47,
    "premium": false,
    "question": "Tranh chấp đất đai giữa các bên, đã có biên bản hòa giải không thành ở UBND cấp xã, đất đai có đủ các giấy tờ hợp pháp, hợp lệ theo quy định tại Điều 100 Luật đất đai 2013, sẽ được tiếp tục giải quyết ở đâu ?",
    "answer": "Tòa án nhân dân."
  },
  {
    "id": 48,
    "premium": false,
    "question": "Chủ thể nào dưới đây không thuộc đối tượng được Nhà nước giao đất?",
    "answer": "Doanh nghiệp có vốn đầu tư nước ngoài"
  },
  {
    "id": 49,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây được sử dụng có thời hạn?",
    "answer": "Đất được Nhà nước cho thuê để xây dựng trụ sở làm việc của tổ chức nước ngoài có chức năng ngoại giao"
  },
  {
    "id": 50,
    "premium": false,
    "question": "Ủy ban nhân dân cấp tỉnh có thẩm quyền giao đất đối với chủ thể nào dưới đây?",
    "answer": "Cơ sở tôn giáo"
  },
  {
    "id": 51,
    "premium": false,
    "question": "Tổ chức sử dụng đất nào dưới đây, được quyền chuyển nhượng quyền sử dụng đất?",
    "answer": "Tổ chức nhận chuyển nhượng quyền sử dụng đất từ người sử dụng đất khác"
  },
  {
    "id": 52,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây là đất phi nông nghiệp?",
    "answer": "Đất thủy lợi"
  },
  {
    "id": 53,
    "premium": false,
    "question": "Ủy ban nhân dân cấp huyện có thẩm quyền giao đất cho chủ thể nào dưới đây?",
    "answer": "Cộng đồng dân cư"
  },
  {
    "id": 54,
    "premium": false,
    "question": "Tổ chức sử dụng đất nào dưới đây, được quyền thế chấp quyền sử dụng đất?",
    "answer": "Tổ chức được nhà nước cho thuê đất thu tiền thuê ngay một lần cho cả thời gian thuê"
  },
  {
    "id": 55,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây được sử dụng có thời hạn?",
    "answer": "Đất xây dựng công trình sự nghiệp của tổ chức sự nghiệp công lập tự chủ tài chính"
  },
  {
    "id": 56,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào dưới đây có thể được Nhà nước giao đất có thu tiền?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng"
  },
  {
    "id": 57,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây được sử dụng có thời hạn?",
    "answer": "Đất nông nghiệp được Nhà nước cho thuê đối với hộ gia đình, cá nhân"
  },
  {
    "id": 58,
    "premium": false,
    "question": "Người sử dụng đất gồm những loại nào dưới đây?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng"
  },
  {
    "id": 59,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây không phải là đất nông nghiệp?",
    "answer": "Đất làm nghĩa trang, nghĩa địa"
  },
  {
    "id": 60,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây không phải là đất nông nghiệp?",
    "answer": "Đất ở"
  },
  {
    "id": 61,
    "premium": false,
    "question": "Nguyên tắc đất đai thuộc sở hữu toàn dân không được ghi nhận trong văn bản nào dưới đây?",
    "answer": "Hiến pháp 1959"
  },
  {
    "id": 62,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan nào dưới đây là cơ quan có thẩm quyền chung quản lý về đất đai?",
    "answer": "Chính phủ"
  },
  {
    "id": 63,
    "premium": false,
    "question": "Các trường hợp nào dưới đây áp dụng giá đất cụ thể?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng"
  },
  {
    "id": 64,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp tranh chấp đất đai giữa hộ gia đình với doanh nghiệp có vốn đầu tư nước ngoài, đã hòa giải không thành ở UBND cấp xã, đất không có đủ giấy tờ hợp pháp, hợp lệ theo quy định tại Điều 100 Luật đất đai 2013, đương sự muốn tiến hành giải quyết tiếp tại cơ quan hành chính. Hỏi sẽ giải quyết ở cơ quan nhà nước nào?",
    "answer": "UBND cấp tỉnh"
  },
  {
    "id": 65,
    "premium": false,
    "question": "Tầm nhìn của quy hoạch sử dụng đất cấp huyện là?",
    "answer": "20-30 năm"
  },
  {
    "id": 66,
    "premium": false,
    "question": "Quy hoạch sử dụng đất không được lập ở cấp nào dưới đây?",
    "answer": "Cấp xã"
  },
  {
    "id": 67,
    "premium": false,
    "question": "Tổ chức sử dụng đất nào dưới đây, được quyền chuyển nhượng quyền sử dụng đất?",
    "answer": "Tổ chức được nhà nước giao đất có thu tiền sử dụng đất"
  },
  {
    "id": 68,
    "premium": false,
    "question": "Trong trường hợp nào dưới đây, cơ quan nhà nước có thẩm quyền có thể ra quyết định thu hồi đất",
    "answer": "Cả a, b, c đúng"
  },
  {
    "id": 69,
    "premium": false,
    "question": "Người sử dụng đất có những quyền nào dưới đây?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng"
  },
  {
    "id": 70,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây được sử dụng ổn định, lâu dài?",
    "answer": "Đất làm nghĩa trang, nghĩa địa;"
  },
  {
    "id": 71,
    "premium": false,
    "question": "Bảng giá đất của nhà nước được áp dụng trong trường hợp nào dưới đây?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng"
  },
  {
    "id": 72,
    "premium": false,
    "question": "Nguyên tắc đất đai thuộc sở hữu toàn dân bắt đầu được ghi nhận trong văn bản pháp luật nào dưới đây ?",
    "answer": "Hiến pháp 1980"
  },
  {
    "id": 73,
    "premium": false,
    "question": "Nhà nước giao quyền sử dụng đất là việc Nhà nước ban hành văn bản nào để trao quyền sử dụng đất cho đối tượng có nhu cầu sử dụng đất?",
    "answer": "Quyết định giao đất"
  },
  {
    "id": 74,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây là đất phi nông nghiệp?",
    "answer": "Đất xây dựng trụ sở cơ quan"
  },
  {
    "id": 75,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây được sử dụng có thời hạn?",
    "answer": "Đất nông nghiệp được Nhà nước giao hoặc công nhận quyền sử dụng đối với hộ gia đình, cá nhân trực tiếp sản xuất nông nghiệp"
  },
  {
    "id": 76,
    "premium": false,
    "question": "Hộ gia đình ông Trần được giao đất trồng cây lâu năm. Nay gia đình ông Trần muốn chuyển sang nuôi gia cầm trên mảnh đất trên thì có phải xin phép cơ quan nhà nước có thẩm quyền cho chuyển mục đích sử dụng đất hay không?",
    "answer": "Không phải xin phép cơ quan nhà nước"
  },
  {
    "id": 77,
    "premium": false,
    "question": "Quốc hội đã ban hành được các văn bản Luật đất đai nào?",
    "answer": "1987, 1993, 2003, 2013"
  },
  {
    "id": 78,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan nhà nước nào dưới đây có thẩm quyền cấp giấy chứng nhận quyền sử dụng đất cho cơ sở tôn giáo?",
    "answer": "UBND cấp tỉnh"
  },
  {
    "id": 79,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây được sử dụng ổn định, lâu dài?",
    "answer": "Đất xây dựng trụ sở cơ quan; đất xây dựng công trình sự nghiệp của tổ chức sự nghiệp công lập chưa tự chủ tài chính;"
  },
  {
    "id": 80,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào dưới đây, nhà nước không bắt buộc phải giao đất thông qua đấu giá?",
    "answer": "Giao đất không thu tiền sử dụng đất;"
  },
  {
    "id": 81,
    "premium": false,
    "question": "Hộ gia đình anh Tuấn được giao 2 ha đất để trồng cây hàng năm từ năm 2005. Nay gia đình anh muốn chuyển sang đào ao thả cá thì anh có phải xin phép cơ quan nhà nước có thẩm quyền cho chuyển mục đích sử dụng đất hay không?",
    "answer": "Phải xin phép UBND cấp huyện nơi có đất"
  },
  {
    "id": 82,
    "premium": false,
    "question": "Đất xây dựng chuồng trại chăn nuôi gia súc, gia cầm xếp vào loại đất nào dưới đây?",
    "answer": "Đất nông nghiệp khác"
  },
  {
    "id": 83,
    "premium": false,
    "question": "Thẩm quyền giao đất cho hộ gia đình thuộc về cơ quan nào dưới đây?",
    "answer": "UBND cấp huyện"
  },
  {
    "id": 84,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan nào dưới đây không phải là cơ quan quản lý nhà nước về đất đai?",
    "answer": "Hội đồng nhân dân"
  },
  {
    "id": 85,
    "premium": false,
    "question": "Các trường hợp nào dưới đây có thể được Nhà nước giao đất không thu tiền?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng"
  },
  {
    "id": 86,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây được sử dụng ổn định, lâu dài?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 87,
    "premium": false,
    "question": "Ủy ban nhân dân cấp tỉnh có thẩm quyền giao đất đối với chủ thể nào dưới đây?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng"
  },
  {
    "id": 88,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây được sử dụng có thời hạn?",
    "answer": "Đất được Nhà nước cho thuê để xây dựng trụ sở làm việc của tổ chức nước ngoài có chức năng ngoại giao"
  },
  {
    "id": 89,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan nào dưới đây không có thẩm quyền cho thuê đất?",
    "answer": "Chính phủ"
  },
  {
    "id": 90,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây không phải là đất nông nghiệp?",
    "answer": "Đất sông, ngòi, kênh, rạch, suối"
  },
  {
    "id": 91,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây không phải là đất nông nghiệp?",
    "answer": "Đất khu chế xuất"
  },
  {
    "id": 92,
    "premium": false,
    "question": "Người dân có thể tìm hiểu thủ tục hành chính trong lĩnh vực đất đai ở đâu?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng"
  },
  {
    "id": 93,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào dưới đây có thể được giao đất không thu tiền?",
    "answer": "Cơ sở tôn giáo sử dụng đất phi nông nghiệp."
  },
  {
    "id": 94,
    "premium": false,
    "question": "Hộ gia đình, cá nhân nào dưới đây có quyền chuyển nhượng quyền sử dụng đất?",
    "answer": "Hộ gia đình, cá nhân được nhà nước giao đất không thu tiền"
  },
  {
    "id": 95,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây được sử dụng có thời hạn?",
    "answer": "Đất được Nhà nước giao, cho thuê đối với tổ chức để sử dụng vào mục đích sản xuất nông nghiệp, lâm nghiệp, nuôi trồng thủy sản, làm muối;"
  },
  {
    "id": 96,
    "premium": false,
    "question": "Ủy ban nhân dân cấp tỉnh có thẩm quyền giao đất đối với chủ thể nào dưới đây?",
    "answer": "Tổ chức"
  },
  {
    "id": 97,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây không phải là đất nông nghiệp?",
    "answer": "Đất ở"
  },
  {
    "id": 98,
    "premium": false,
    "question": "Đất đai bao gồm những loại nào dưới đây?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng"
  },
  {
    "id": 99,
    "premium": false,
    "question": "Giá đất áp dụng trong mối quan hệ giữa nhà nước với người sử dụng đất được xác định như thế nào?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng"
  },
  {
    "id": 100,
    "premium": false,
    "question": "Trong thủ tục giải quyết tranh chấp đất đai, cơ quan nào có trách nhiệm thực hiện hòa giải trước khi khởi kiện ra tòa án nhân dân ?",
    "answer": "UBND cấp xã nơi có đất tranh chấp"
  },
  {
    "id": 101,
    "premium": false,
    "question": "Giao đất là gì?",
    "answer": "Là việc Nhà nước ban hành quyết định giao đất để trao quyền sử dụng đất cho đối tượng có nhu cầu sử dụng đất;"
  },
  {
    "id": 102,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào dưới đây, nhà nước không bắt buộc phải giao đất thông qua đấu giá?",
    "answer": "Giao đất ở cho hộ gia đình, cá nhân có hộ khẩu thường trú tại thị trấn thuộc vùng có điều kiện kinh tế - xã hội khó khăn, vùng có điều kiện kinh tế - xã hội đặc biệt khó khăn mà không có đất ở và chưa được Nhà nước giao đất ở;"
  },
  {
    "id": 103,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây không phải là đất nông nghiệp?",
    "answer": "Đất quốc phòng"
  },
  {
    "id": 104,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào dưới đây không thuộc trường hợp được Nhà nước giao đất không thu tiền?",
    "answer": "Tổ chức kinh tế được giao đất để thực hiện dự án đầu tư xây dựng nhà ở để bán hoặc để bán kết hợp cho thuê;"
  },
  {
    "id": 105,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây được sử dụng có thời hạn?",
    "answer": "Đất nông nghiệp được Nhà nước cho thuê đối với hộ gia đình, cá nhân"
  },
  {
    "id": 106,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây không phải là đất nông nghiệp?",
    "answer": "Đất thủy lợi"
  },
  {
    "id": 107,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây là đất phi nông nghiệp?",
    "answer": "Đất khu chế xuất"
  },
  {
    "id": 108,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây được sử dụng ổn định, lâu dài?",
    "answer": "Đất ở được giao cho do hộ gia đình, cá nhân sử dụng"
  },
  {
    "id": 109,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào nhà nước phải tiến hành giao đất thông qua đấu giá?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng"
  },
  {
    "id": 110,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp tranh chấp đất đai giữa cá nhân với công ty TNHH Hoa Đào, đã hòa giải không thành ở UBND cấp xã, đất không có đủ giấy tờ hợp pháp, hợp lệ theo quy định tại Điều 100 Luật đất đai 2013, đương sự muốn tiến hành giải quyết tiếp tại cơ quan hành chính. Hỏi sẽ giải quyết ở cơ quan nhà nước nào?",
    "answer": "UBND cấp tỉnh"
  },
  {
    "id": 111,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây được sử dụng có thời hạn?",
    "answer": "Đất xây dựng công trình sự nghiệp của tổ chức sự nghiệp công lập tự chủ tài chính"
  },
  {
    "id": 112,
    "premium": false,
    "question": "Nội dung thanh tra chuyên ngành đất đai là gì?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 113,
    "premium": false,
    "question": "Tổ chức sử dụng đất nào dưới đây, được quyền thế chấp quyền sử dụng đất?",
    "answer": "Tổ chức được nhà nước giao đất có thu tiền sử dụng đất"
  },
  {
    "id": 114,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây là đất phi nông nghiệp?",
    "answer": "Đất làm nghĩa trang, nghĩa địa"
  },
  {
    "id": 115,
    "premium": false,
    "question": "Tầm nhìn của quy hoạch sử dụng đất quốc gia là?",
    "answer": "30-50 năm"
  },
  {
    "id": 116,
    "premium": false,
    "question": "Mục đích của hoạt động kiểm tra trong lĩnh vực đất đai là gì?",
    "answer": "Xem xét, nhìn lại việc làm của chính mình để tự điều chỉnh hay tìm biện pháp thực hiện nhiệm vụ tốt hơn hiệu quả hơn."
  },
  {
    "id": 117,
    "premium": false,
    "question": "Người sử dụng đất có những nghĩa vụ nào dưới đây?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng"
  },
  {
    "id": 118,
    "premium": false,
    "question": "Người sử dụng đất có những quyền nào dưới đây?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng"
  },
  {
    "id": 119,
    "premium": false,
    "question": "Ủy ban nhân dân cấp huyện có thể cho công ty TNHH Hoa Đào thuê đất hay không?",
    "answer": "Không được"
  },
  {
    "id": 120,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan nhà nước nào dưới đây có thẩm quyền thu hồi đất của cá nhân đã được Nhà nước giao đất theo quy định của pháp luật ?",
    "answer": "UBND cấp huyện"
  },
  {
    "id": 121,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan nào dưới đây có thẩm quyền quyết định về địa giới hành chính cấp tỉnh?",
    "answer": "Quốc hội"
  },
  {
    "id": 122,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây được sử dụng có thời hạn?",
    "answer": "Đất thuộc quỹ đất nông nghiệp sử dụng vào mục đích công ích của xã, phường, thị trấn được cho cá nhân, hộ gia đình trong xã thuê"
  },
  {
    "id": 123,
    "premium": false,
    "question": "Thủ tục xin chuyển mục đích sử dụng đất được thực hiện như thế nào?",
    "answer": "Nộp đơn xin chuyển mục đích sử dụng đất; Cơ quan tài nguyên và môi trường có trách nhiệm thẩm tra hồ sơ; xác minh thực địa, thẩm định nhu cầu chuyển mục đích sử dụng đất; Người sử dụng đất thực hiện nghĩa vụ tài chính; Cơ quan tài nguyên và môi trường trình UBND có thẩm quyền ra quyết định cho phép chuyển mục đích sử dụng đất; Chỉ đạo cập nhật, chỉnh lý cơ sở dữ liệu đất đai, hồ sơ địa chính."
  },
  {
    "id": 124,
    "premium": false,
    "question": "Nhà nước đại diện chủ sở hữu đất đai, thực hiện quyền định đoạt nào dưới đây?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng"
  },
  {
    "id": 125,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp tranh chấp đất đai giữa cá nhân với cộng đồng dân cư, đã hòa giải không thành ở UBND cấp xã, đất không có đủ giấy tờ hợp pháp, hợp lệ theo quy định tại Điều 100 Luật đất đai 2013, đương sự muốn tiến hành giải quyết tiếp tại cơ quan hành chính. Hỏi sẽ giải quyết ở cơ quan nhà nước nào?",
    "answer": "UBND cấp huyện"
  },
  {
    "id": 126,
    "premium": false,
    "question": "Ủy ban nhân dân cấp huyện có thẩm quyền giao đất cho chủ thể nào dưới đây?",
    "answer": "Hộ gia đình"
  },
  {
    "id": 127,
    "premium": false,
    "question": "Tranh chấp đất đai, sau khi đã hòa giải không thành tại UBND cấp xã, các bên tranh chấp có quyền yêu cầu cơ quan nào dưới đây tiếp tục giải quyết tranh chấp?",
    "answer": "Tùy vào điều kiện tranh chấp có các giấy tờ hợp pháp, hợp lệ ở điều 100 Luật đất đai 2013 hay không mà cơ quan giải quyết tiếp theo là Tòa án nhân dân hoặc UBND có thẩm quyền."
  },
  {
    "id": 128,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây không phải là đất nông nghiệp?",
    "answer": "Đất thủy lợi"
  },
  {
    "id": 129,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây là đất phi nông nghiệp?",
    "answer": "Đất khu công nghiệp"
  },
  {
    "id": 130,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây không phải là đất nông nghiệp?",
    "answer": "Đất xây dựng cơ sở giáo dục đào tạo"
  },
  {
    "id": 131,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp tranh chấp đất đai giữa 2 tổ chức với nhau, đã hòa giải không thành ở UBND cấp xã, đất không có đủ giấy tờ hợp pháp, hợp lệ theo quy định tại Điều 100 Luật đất đai 2013, đương sự muốn tiến hành giải quyết tiếp tại cơ quan hành chính. Hỏi sẽ giải quyết ở cơ quan nhà nước nào?",
    "answer": "UBND cấp tỉnh"
  },
  {
    "id": 132,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp tranh chấp đất đai giữa tổ chức của Việt Nam với nhà chùa, đã hòa giải không thành ở UBND cấp xã, đất không có đủ giấy tờ hợp pháp, hợp lệ theo quy định tại Điều 100 Luật đất đai 2013, đương sự muốn tiến hành giải quyết tiếp tại cơ quan hành chính. Hỏi sẽ giải quyết ở cơ quan nhà nước nào?",
    "answer": "UBND cấp tỉnh"
  },
  {
    "id": 133,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây không phải là đất nông nghiệp?",
    "answer": "Đất xây dựng trụ sở cơ quan"
  },
  {
    "id": 134,
    "premium": false,
    "question": "Ủy ban nhân dân cấp huyện không có thẩm quyền giao đất đối với chủ thể nào dưới đây?",
    "answer": "Người Việt Nam định cư ở nước ngoài"
  },
  {
    "id": 135,
    "premium": false,
    "question": "Luật đất đai gồm các chế định cơ bản nào dưới đây?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 136,
    "premium": false,
    "question": "Nhà nước đại diện chủ sở hữu đất đai, thực hiện quyền định đoạt nào dưới đây?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng"
  },
  {
    "id": 137,
    "premium": false,
    "question": "Kỳ quy hoạch sử dụng đất là?",
    "answer": "10 năm"
  },
  {
    "id": 138,
    "premium": false,
    "question": "Chủ thể nào dưới đây không thuộc đối tượng được Nhà nước giao đất?",
    "answer": "Cá nhân nước ngoài"
  },
  {
    "id": 139,
    "premium": false,
    "question": "Chủ thể nào dưới đây không thuộc đối tượng được Nhà nước giao đất?",
    "answer": "Tổ chức nước ngoài"
  },
  {
    "id": 140,
    "premium": false,
    "question": "Quan niệm nào dưới đây về tranh chấp đất đai là đúng nhất?",
    "answer": "Tranh chấp về quyền, nghĩa vụ của người sử dụng đất giữa hai hoặc nhiều bên trong quan hệ đất đai;"
  },
  {
    "id": 141,
    "premium": false,
    "question": "Luật đất đai hiện nay của Việt Nam không có nguyên tắc nào dưới đây?",
    "answer": "Đất đai thuộc sở hữu tư nhân"
  },
  {
    "id": 142,
    "premium": false,
    "question": "Người sử dụng đất có những quyền nào dưới đây?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng"
  },
  {
    "id": 143,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào dưới đây, nhà nước không bắt buộc phải giao đất thông qua đấu giá?",
    "answer": "Giao đất để xây nhà ở phục vụ tái định cư theo dự án của Nhà nước"
  },
  {
    "id": 144,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây được sử dụng có thời hạn?",
    "answer": "Đất được Nhà nước giao, cho thuê đối với tổ chức để sử dụng vào mục đích sản xuất nông nghiệp, lâm nghiệp, nuôi trồng thủy sản, làm muối;"
  },
  {
    "id": 145,
    "premium": false,
    "question": "Thủ tục chuyển quyền sử dụng đất được thực hiện như thế nào?",
    "answer": "Nộp hồ sơ đăng ký; Văn phòng đăng ký đất đai kiểm tra hồ sơ, gửi thông tin địa chính đến cơ quan thuế để xác định nghĩa vụ tài chính đối với trường hợp phải nộp; Người sử dụng đất thực hiện các nghĩa vụ tài chính (nếu có); Văn phòng đăng ký đất đai xác nhận nội dung biến động vào giấy chứng nhận đã cấp; chỉnh lý, cập nhật biến động vào hồ sơ địa chính, cơ sở dữ liệu đất đai; trao giấy chứng nhận cho người sử dụng đất"
  },
  {
    "id": 146,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp tranh chấp đất đai giữa cộng đồng dân cư với doanh nghiệp có vốn đầu tư nước ngoài, đã hòa giải không thành ở UBND cấp xã, đất không có đủ giấy tờ hợp pháp, hợp lệ theo quy định tại Điều 100 Luật đất đai 2013, đương sự muốn tiến hành giải quyết tiếp tại cơ quan hành chính. Hỏi sẽ giải quyết ở cơ quan nhà nước nào?",
    "answer": "UBND cấp tỉnh"
  },
  {
    "id": 147,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây được sử dụng có thời hạn?",
    "answer": "Đất thuộc quỹ đất nông nghiệp sử dụng vào mục đích công ích của xã, phường, thị trấn được cho cá nhân, hộ gia đình trong xã thuê"
  },
  {
    "id": 148,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây là đất phi nông nghiệp?",
    "answer": "Đất xây dựng trụ sở cơ quan nhà nước"
  },
  {
    "id": 149,
    "premium": false,
    "question": "Nghị quyết của HĐND có được coi là nguồn của luật đất đai không?",
    "answer": "Một số Nghị quyết của HĐND là nguồn của luật đất đai khi có chứa đựng các quy phạm pháp luật của ngành luật đất đai"
  },
  {
    "id": 150,
    "premium": false,
    "question": "Chủ thể nào dưới đây có quyền thanh tra trong lĩnh vực đất đai ?",
    "answer": "Phòng Thanh tra thuộc các Sở Tài nguyên và Môi trường"
  },
  {
    "id": 151,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan nhà nước nào dưới đây có thẩm quyền thu hồi đất của hộ gia đình đã được Nhà nước giao đất theo quy định của pháp luật ?",
    "answer": "UBND cấp huyện"
  },
  {
    "id": 152,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây không phải là đất nông nghiệp?",
    "answer": "Đất xây dựng cơ sở giáo dục và đào tạo"
  },
  {
    "id": 153,
    "premium": false,
    "question": "Nhà nước cho thuê quyền sử dụng đất là việc Nhà nước quyết định trao quyền sử dụng đất cho đối tượng có nhu cầu sử dụng đất thông qua:",
    "answer": "Hợp đồng cho thuê quyền sử dụng đất"
  },
  {
    "id": 154,
    "premium": false,
    "question": "Thủ tục Nhà nước cho thuê đất không qua đấu giá quyền sử dụng đất được thực hiện như thế nào?",
    "answer": "Nộp hồ sơ xin thuê đất; ký hợp đồng thuê đất; Người được cho thuê đất thực hiện các nghĩa vụ tài chính; Cơ quan tài nguyên và môi trường trình cơ quan nhà nước có thẩm quyền cấp Giấy chứng nhận; tổ chức giao đất trên thực địa và trao Giấy chứng nhận cho người được cho thuê đất; chỉ đạo cập nhật, chỉnh lý cơ sở dữ liệu đất đai, hồ sơ địa chính."
  },
  {
    "id": 155,
    "premium": false,
    "question": "Luật đất đai 2013 được hiểu với nghĩa nào dưới đây:",
    "answer": "Một văn bản pháp luật do Quốc hội ban hành"
  },
  {
    "id": 156,
    "premium": false,
    "question": "Đất đai là gì?",
    "answer": "Cả a, b, c đều đúng"
  },
  {
    "id": 157,
    "premium": false,
    "question": "Giấy chứng nhận quyền sử dụng đất, quyền sở hữu nhà ở và tài sản khác gắn liền với đất là chứng thư pháp lý để Nhà nước làm gì?",
    "answer": "Xác nhận quyền sử dụng đất, quyền sở hữu nhà ở, tài sản khác gắn liền với đất hợp pháp của người có quyền sử dụng đất, quyền sở hữu nhà ở và quyền sở hữu tài sản khác gắn liền với đất."
  },
  {
    "id": 158,
    "premium": false,
    "question": "Đất xây dựng chuồng trại chăn nuôi gia súc, gia cầm xếp vào loại đất nào dưới đây?",
    "answer": "Đất nông nghiệp khác"
  },
  {
    "id": 159,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào dưới đây không thuộc trường hợp được Nhà nước giao đất không thu tiền?",
    "answer": "Người Việt Nam định cư ở nước ngoài, doanh nghiệp có vốn đầu tư nước ngoài được giao đất để thực hiện dự án đầu tư xây dựng nhà ở để bán hoặc để bán kết hợp cho thuê;"
  },
  {
    "id": 160,
    "premium": false,
    "question": "Kỳ kế hoạch sử dụng đất cấp huyện là?",
    "answer": "Hàng năm"
  },
  {
    "id": 161,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan nào dưới đây có thẩm quyền quản lý về đất đai?",
    "answer": "Cả a, b đúng"
  },
  {
    "id": 162,
    "premium": false,
    "question": "Ngành luật đất đai có đối tượng điều chỉnh là gì?",
    "answer": "Bao gồm các quan hệ xã hội phát sinh trong quá trình quản lý và sử dụng đất đai, gồm các quan hệ phát sinh giữa Nhà nước với người sử dụng đất, quan hệ giữa các cơ quan nhà nước với nhau, quan hệ giữa những người sử dụng đất với nhau."
  },
  {
    "id": 163,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây không phải là đất nông nghiệp?",
    "answer": "Đất xây dựng cơ sở y tế"
  },
  {
    "id": 164,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây được sử dụng ổn định, lâu dài?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 165,
    "premium": false,
    "question": "Ủy ban nhân dân cấp huyện không có thẩm quyền giao đất đối với chủ thể nào dưới đây?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng"
  },
  {
    "id": 166,
    "premium": false,
    "question": "Hộ gia đình, cá nhân nào dưới đây có quyền tặng cho quyền sử dụng đất?",
    "answer": "Hộ gia đình, cá nhân được nhà nước giao đất không thu tiền"
  },
  {
    "id": 167,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây được sử dụng có thời hạn?",
    "answer": "Đất được Nhà nước giao, cho thuê đối với tổ chức để thực hiện các dự án đầu tư;"
  },
  {
    "id": 168,
    "premium": false,
    "question": "Luật đất đai gồm các chế định cơ bản nào dưới đây?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 169,
    "premium": false,
    "question": "Cho thuê đất là gì?",
    "answer": "Là việc Nhà nước trao quyền sử dụng đất cho đối tượng có nhu cầu sử dụng đất thông qua hợp đồng cho thuê quyền sử dụng đất;"
  },
  {
    "id": 170,
    "premium": false,
    "question": "Tranh chấp đất đai giữa các bên, đã có biên bản hòa giải không thành ở UBND cấp xã, đất đai không có các giấy tờ hợp pháp, hợp lệ theo quy định tại Điều 100 Luật đất đai 2013, sẽ được tiếp tục giải quyết ở đâu ?",
    "answer": "Được nộp đơn yêu cầu giải quyết tại Tòa án nhân dân hoặc UBND có thẩm quyền."
  },
  {
    "id": 171,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào dưới đây không thuộc trường hợp được Nhà nước giao đất không thu tiền?",
    "answer": "Tổ chức kinh tế được giao đất thực hiện dự án đầu tư hạ tầng nghĩa trang, nghĩa địa để chuyển nhượng quyền sử dụng đất gắn với hạ tầng."
  },
  {
    "id": 172,
    "premium": false,
    "question": "Tranh chấp đất đai trước hết phải giải quyết ở cơ quan nhà nước nào?",
    "answer": "UBND cấp xã"
  },
  {
    "id": 173,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây được sử dụng có thời hạn?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng"
  },
  {
    "id": 174,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây là đất phi nông nghiệp?",
    "answer": "Đất ở"
  },
  {
    "id": 175,
    "premium": false,
    "question": "Thủ tục đăng ký cấp giấy chứng nhận quyền sử dụng đất, quyền sở hữu nhà ở và tài sản gắn liền với đất được thực hiện như thế nào?",
    "answer": "Nộp hồ sơ đăng ký cấp giấy chứng nhận; UBND xã để kiểm tra hồ sơ và thực hiện các công việc xác nhận nguồn gốc, hiện trạng đất; Văn phòng đăng ký đất đai thực hiện việc trích lục bản đồ địa chính; kiểm tra, xác nhận sơ đồ tài sản gắn liền với đất; xác minh thực địa trong trường hợp cần thiết; xác nhận đủ điều kiện hay không đủ điều kiện được cấp Giấy chứng nhận vào đơn đăng ký; gửi số liệu địa chính đến cơ quan thuế để xác định và thông báo thu nghĩa vụ tài chính; Người sử dụng đất thực hiện các nghĩa vụ tài chính; Cơ quan tài nguyên môi trường kiểm tra hồ sơ và trình cơ quan có thẩm quyền cấp Giấy chứng nhận."
  },
  {
    "id": 176,
    "premium": false,
    "question": "Thủ tục hành chính trong lĩnh vực đất đai bắt buộc phải công khai ở đâu?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng"
  },
  {
    "id": 177,
    "premium": false,
    "question": "Các chủ thể có chức năng giám sát trong lĩnh vực đất đai gồm có chủ thể nào dưới đây?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng"
  },
  {
    "id": 178,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào dưới đây, Nhà nước không bắt buộc phải cho thuê đất thông qua đấu giá?",
    "answer": "Cho thuê đất thu tiền thuê đất hàng năm đối với đơn vị vũ trang nhân dân sử dụng đất để sản xuất nông nghiệp, lâm nghiệp, nuôi trồng thủy sản, làm muối hoặc sản xuất nông nghiệp, lâm nghiệp, nuôi trồng thủy sản, làm muối kết hợp với nhiệm vụ quốc phòng, an ninh;"
  },
  {
    "id": 179,
    "premium": false,
    "question": "Chủ thể nào dưới đây có thể được Nhà nước cho thuê đất?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng"
  },
  {
    "id": 180,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào dưới đây về nguồn của luật đất đai hiện nay là đúng?",
    "answer": "Luật đất đai hiện nay có nhiều nguồn khác nhau, gồm có các văn bản quy phạm pháp luật, một số tập quán được nhà nước thừa nhận và dẫn chiếu áp dụng trong các văn bản pháp luật, các án lệ được Hội đồng thẩm phán của Tòa án nhân dân tối cao công bố hàng năm."
  },
  {
    "id": 181,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào dưới đây, Nhà nước không bắt buộc phải cho thuê đất thông qua đấu giá?",
    "answer": "Cho hộ gia đình cá nhân thuê đất sử dụng vào mục đích hoạt động khoáng sản;"
  },
  {
    "id": 182,
    "premium": false,
    "question": "Người sử dụng đất có những nghĩa vụ nào dưới đây?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng"
  },
  {
    "id": 183,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào dưới đây, nhà nước không bắt buộc phải giao đất thông qua đấu giá?",
    "answer": "Giao đất cho tổ chức sự nghiệp công lập chưa tự chủ tài chính để xây dựng công trình sự nghiệp;"
  },
  {
    "id": 184,
    "premium": false,
    "question": "Thẩm quyền giao đất cho người Việt Nam định cư ở nước ngoài thuộc về cơ quan nào dưới đây?",
    "answer": "UBND cấp tỉnh"
  },
  {
    "id": 185,
    "premium": false,
    "question": "Bản đồ hiện trạng sử dụng đất là gì?",
    "answer": "Bản đồ thể hiện sự phân bố các loại đất tại một thời điểm xác định, được lập theo từng đơn vị hành chính"
  },
  {
    "id": 186,
    "premium": false,
    "question": "Nguyên tắc đất đai thuộc sở hữu toàn dân bắt đầu được ghi nhận trong văn bản pháp luật nào dưới đây ?",
    "answer": "Hiến pháp 1980"
  },
  {
    "id": 187,
    "premium": false,
    "question": "Thủ tục Nhà nước cho thuê đất thông qua hình thức đấu giá được tiến hành như thế nào?",
    "answer": "Lập phương án đấu giá; Tổ chức đấu giá; Ra quyết định công nhận kết quả trúng đấu giá; Người trúng đấu giá hoàn thành nghĩa vụ tài chính; Cơ quan tài nguyên và môi trường trình cơ quan có thẩm quyền cấp Giấy chứng nhận, ký hợp đồng thuê đất; tổ chức giao đất trên thực địa và trao Giấy chứng nhận; chỉ đạo cập nhật, chỉnh lý cơ sở dữ liệu đất đai, hồ sơ địa chính."
  },
  {
    "id": 188,
    "premium": false,
    "question": "Đất đai ở Việt Nam có đặc điểm gì?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng"
  },
  {
    "id": 189,
    "premium": false,
    "question": "Nhà nước đại diện chủ sở hữu đất đai, thực hiện quyền định đoạt nào dưới đây?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng"
  },
  {
    "id": 190,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây là đất phi nông nghiệp?",
    "answer": "Đất ở"
  },
  {
    "id": 191,
    "premium": false,
    "question": "Kỳ kế hoạch sử dụng đất quốc gia là?",
    "answer": "5 năm"
  },
  {
    "id": 192,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây là đất phi nông nghiệp?",
    "answer": "Đất xây dựng cơ sở giáo dục đào tạo"
  },
  {
    "id": 193,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào dưới đây, nhà nước không bắt buộc phải giao đất thông qua đấu giá?",
    "answer": "Giao đất nông nghiệp cho cộng đồng dân cư sử dụng;"
  },
  {
    "id": 194,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây được sử dụng có thời hạn?",
    "answer": "Đất được Nhà nước giao, cho thuê đối với tổ chức để thực hiện các dự án đầu tư;"
  },
  {
    "id": 195,
    "premium": false,
    "question": "Mục đích của hoạt động thanh tra trong lĩnh vực đất đai là gì?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng"
  },
  {
    "id": 196,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào dưới đây là đúng khi nói về phương pháp điều chỉnh của Ngành luật đất đai?",
    "answer": "Ngành luật đất đai sử dụng hai phương pháp cơ bản là mệnh lệnh và thỏa thuận."
  },
  {
    "id": 197,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan nào dưới đây có thẩm quyền quản lý về đất đai?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng"
  },
  {
    "id": 198,
    "premium": false,
    "question": "Bảng giá đất của nhà nước được áp dụng trong trường hợp nào dưới đây?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng"
  },
  {
    "id": 199,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây là đất phi nông nghiệp?",
    "answer": "Đất thương mại dịch vụ"
  },
  {
    "id": 200,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây không phải là đất nông nghiệp?",
    "answer": "Đất xây dựng trụ sở cơ quan nhà nước"
  },
  {
    "id": 201,
    "premium": false,
    "question": "Thủ tục giao đất thông qua hình thức đấu giá được tiến hành như thế nào?",
    "answer": "Lập phương án đấu giá; Tổ chức đấu giá; Ra quyết định công nhận kết quả trúng đấu giá; Người trúng đấu giá hoàn thành nghĩa vụ tài chính; Cơ quan tài nguyên và môi trường trình cơ quan có thẩm quyền cấp Giấy chứng nhận; tổ chức giao đất trên thực địa và trao Giấy chứng nhận; chỉ đạo cập nhật, chỉnh lý cơ sở dữ liệu đất đai, hồ sơ địa chính."
  },
  {
    "id": 202,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào dưới đây không thuộc trường hợp được Nhà nước giao đất không thu tiền?",
    "answer": "Hộ gia đình, cá nhân được giao đất ở;"
  },
  {
    "id": 203,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây là đất phi nông nghiệp?",
    "answer": "Đất sông, ngòi, kênh, rạch, suối"
  },
  {
    "id": 204,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan nào dưới đây là cơ quan có thẩm quyền chung quản lý về đất đai?",
    "answer": "Ủy ban nhân dân cấp tỉnh"
  },
  {
    "id": 205,
    "premium": false,
    "question": "Các trường hợp nào dưới đây có thể được Nhà nước giao đất không thu tiền?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng"
  },
  {
    "id": 206,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây là đất phi nông nghiệp?",
    "answer": "Đất xây dựng cơ sở giáo dục và đào tạo"
  },
  {
    "id": 207,
    "premium": false,
    "question": "Công khai thủ tục hành chính về đất đai bao gồm những nội dung nào dưới đây?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng"
  },
  {
    "id": 208,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào dưới đây có thể được giao đất không thu tiền?",
    "answer": "Tổ chức sử dụng đất để xây dựng nhà ở phục vụ tái định cư theo dự án của Nhà nước;"
  },
  {
    "id": 209,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan nhà nước nào dưới đây có thẩm quyền thu hồi đất của Công ty cổ phần Hoa Sen đã được Nhà nước cho thuê đất theo quy định của pháp luật ?",
    "answer": "UBND cấp tỉnh"
  },
  {
    "id": 210,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào dưới đây, nhà nước không bắt buộc phải giao đất thông qua đấu giá?",
    "answer": "Giao đất ở cho hộ gia đình, cá nhân có hộ khẩu thường trú tại xã mà không có đất ở và chưa được Nhà nước giao đất ở;"
  },
  {
    "id": 211,
    "premium": false,
    "question": "Ủy ban nhân dân cấp huyện không có thẩm quyền giao đất đối với chủ thể nào dưới đây?",
    "answer": "Cơ sở tôn giáo"
  },
  {
    "id": 212,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào dưới đây, Nhà nước không bắt buộc phải cho thuê đất thông qua đấu giá?",
    "answer": "Nhà nước cho thuê đối với Hộ gia đình, cá nhân có nhu cầu tiếp tục sử dụng đất nông nghiệp vượt hạn mức được giao"
  },
  {
    "id": 213,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây là đất nông nghiệp?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng"
  },
  {
    "id": 214,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp tranh chấp đất đai giữa cá nhân với cơ sở tôn giáo, đã hòa giải không thành ở UBND cấp xã, đất không có đủ giấy tờ hợp pháp, hợp lệ theo quy định tại Điều 100 Luật đất đai 2013, đương sự muốn tiến hành giải quyết tiếp tại cơ quan hành chính. Hỏi sẽ giải quyết ở cơ quan nhà nước nào?",
    "answer": "UBND cấp tỉnh"
  },
  {
    "id": 215,
    "premium": false,
    "question": "Người sử dụng đất gồm những loại nào dưới đây?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng"
  },
  {
    "id": 216,
    "premium": false,
    "question": "Hộ gia đình, cá nhân nào dưới đây có quyền góp vốn bằng quyền sử dụng đất?",
    "answer": "Hộ gia đình, cá nhân được nhà nước giao đất không thu tiền"
  },
  {
    "id": 217,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan nào dưới đây là cơ quan có thẩm quyền quản lý chuyên ngành về đất đai?",
    "answer": "Sở Tài nguyên và Môi trường"
  },
  {
    "id": 218,
    "premium": false,
    "question": "Ủy ban nhân dân cấp huyện có thẩm quyền giao đất cho chủ thể nào dưới đây?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng"
  },
  {
    "id": 219,
    "premium": false,
    "question": "Tổ chức sử dụng đất nào dưới đây, được quyền chuyển nhượng quyền sử dụng đất?",
    "answer": "Tổ chức được nhà nước cho thuê đất thu tiền thuê ngay một lần cho cả thời gian thuê"
  },
  {
    "id": 220,
    "premium": false,
    "question": "Tổ chức sử dụng đất nào dưới đây, được quyền thế chấp quyền sử dụng đất?",
    "answer": "Tổ chức nhận chuyển nhượng quyền sử dụng đất từ người sử dụng đất khác"
  },
  {
    "id": 221,
    "premium": false,
    "question": "Công ty TNHH Hoa Hồng muốn thuê đất của Nhà nước. Cơ quan nào dưới đây có thẩm quyền cho thuê đất?",
    "answer": "UBND cấp tỉnh"
  },
  {
    "id": 222,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây là đất phi nông nghiệp?",
    "answer": "Đất thủy lợi"
  },
  {
    "id": 223,
    "premium": false,
    "question": "Người sử dụng đất gồm những loại nào dưới đây?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng"
  },
  {
    "id": 224,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây được sử dụng có thời hạn?",
    "answer": "Đất nông nghiệp được Nhà nước giao hoặc công nhận quyền sử dụng đối với hộ gia đình, cá nhân trực tiếp sản xuất nông nghiệp"
  },
  {
    "id": 225,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây được sử dụng ổn định, lâu dài?",
    "answer": "Đất cơ sở tôn giáo;"
  },
  {
    "id": 226,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây không phải là đất nông nghiệp?",
    "answer": "Đất sử dụng vào mục đích quốc phòng"
  },
  {
    "id": 227,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan nào dưới đây là cơ quan có thẩm quyền quản lý chuyên ngành về đất đai?",
    "answer": "Bộ Tài nguyên và Môi trường"
  },
  {
    "id": 228,
    "premium": false,
    "question": "Ủy ban nhân dân cấp huyện có thể giao đất cho tổ chức hay không?",
    "answer": "Không được"
  },
  {
    "id": 229,
    "premium": false,
    "question": "Hộ gia đình, cá nhân nào dưới đây có quyền góp vốn bằng quyền sử dụng đất?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng"
  },
  {
    "id": 230,
    "premium": false,
    "question": "Chuyển mục đích sử dụng đất là gì?",
    "answer": "Là việc đất đang sử dụng cho mục đích này được chuyển sang sử dụng cho mục đích khác"
  },
  {
    "id": 231,
    "premium": false,
    "question": "Quy hoạch sử dụng đất là gì?",
    "answer": "Là việc phân bổ và khoanh vùng đất đai theo không gian sử dụng cho các mục tiêu phát triển kinh tế - xã hội, quốc phòng, an ninh, bảo vệ môi trường và thích ứng biến đổi khí hậu trên cơ sở tiềm năng đất đai và nhu cầu sử dụng đất của các ngành, lĩnh vực đối với từng vùng kinh tế - xã hội và đơn vị hành chính trong một khoảng thời gian xác định"
  },
  {
    "id": 232,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan nhà nước nào dưới đây có thẩm quyền cấp giấy chứng nhận quyền sử dụng đất cho hộ gia đình?",
    "answer": "UBND cấp huyện"
  },
  {
    "id": 233,
    "premium": false,
    "question": "Hộ gia đình, cá nhân nào dưới đây có quyền tặng cho quyền sử dụng đất?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng"
  },
  {
    "id": 234,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan nào dưới đây không phải là cơ quan quản lý nhà nước về đất đai?",
    "answer": "Quốc hội"
  },
  {
    "id": 235,
    "premium": false,
    "question": "Chuyển quyền sử dụng đất gồm các hình thức nào dưới đây?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng"
  },
  {
    "id": 236,
    "premium": false,
    "question": "Bản đồ quy hoạch sử dụng đất là gì?",
    "answer": "Bản đồ được lập tại thời điểm đầu kỳ quy hoạch, thể hiện sự phân bổ các loại đất tại thời điểm cuối kỳ quy hoạch đó."
  },
  {
    "id": 237,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây không phải là đất nông nghiệp?",
    "answer": "Đất khu công nghiệp"
  },
  {
    "id": 238,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào dưới đây không thuộc trường hợp được Nhà nước giao đất không thu tiền?",
    "answer": "Hộ gia đình, cá nhân được giao đất ở;"
  },
  {
    "id": 239,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào dưới đây không thuộc trường hợp được Nhà nước giao đất không thu tiền?",
    "answer": "Tổ chức kinh tế được giao đất thực hiện dự án đầu tư hạ tầng nghĩa trang, nghĩa địa để chuyển nhượng quyền sử dụng đất gắn với hạ tầng."
  },
  {
    "id": 240,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây là đất nông nghiệp?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng"
  },
  {
    "id": 241,
    "premium": false,
    "question": "Ủy ban nhân dân cấp huyện có thẩm quyền giao đất cho chủ thể nào dưới đây?",
    "answer": "Cá nhân"
  },
  {
    "id": 242,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây được sử dụng ổn định, lâu dài?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 243,
    "premium": false,
    "question": "Thủ tục giao đất không qua đấu giá quyền sử dụng đất được thực hiện như thế nào?",
    "answer": "Nộp hồ sơ xin giao đất; Ra quyết định giao đất; Người được giao đất thực hiện các nghĩa vụ tài chính; Cơ quan tài nguyên và môi trường trình cơ quan nhà nước có thẩm quyền cấp Giấy chứng nhận; tổ chức giao đất trên thực địa và trao Giấy chứng nhận cho người được giao đất; chỉ đạo cập nhật, chỉnh lý cơ sở dữ liệu đất đai, hồ sơ địa chính."
  },
  {
    "id": 244,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan nhà nước nào dưới đây có thẩm quyền cấp giấy chứng nhận quyền sử dụng đất cho cá nhân?",
    "answer": "UBND cấp huyện"
  },
  {
    "id": 245,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật hiện hành, nhận định nào dưới đây không đúng?",
    "answer": "Nhà nước là chủ sở hữu đất đai ở Việt Nam"
  },
  {
    "id": 246,
    "premium": false,
    "question": "Thẩm quyền giao đất cho cộng đồng dân cư thuộc về cơ quan nào dưới đây?",
    "answer": "UBND cấp huyện"
  },
  {
    "id": 247,
    "premium": false,
    "question": "Bản đồ địa giới hành chính là gì?",
    "answer": "Bản đồ thể hiện các mốc địa giới hành chính và các yếu tố địa vật, địa hình có liên quan đến mốc địa giới hành chính."
  },
  {
    "id": 248,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây được sử dụng ổn định, lâu dài?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 249,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan nhà nước nào dưới đây có thẩm quyền cấp giấy chứng nhận quyền sử dụng đất cho tổ chức?",
    "answer": "UBND cấp tỉnh"
  },
  {
    "id": 250,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào dưới đây, nhà nước không bắt buộc phải giao đất thông qua đấu giá?",
    "answer": "Giao đất ở cho hộ gia đình, cá nhân có hộ khẩu thường trú tại thị trấn thuộc vùng có điều kiện kinh tế - xã hội khó khăn, vùng có điều kiện kinh tế - xã hội đặc biệt khó khăn mà không có đất ở và chưa được Nhà nước giao đất ở;"
  },
  {
    "id": 251,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây được sử dụng có thời hạn?",
    "answer": "Đất nông nghiệp được Nhà nước giao hoặc công nhận quyền sử dụng đối với hộ gia đình, cá nhân trực tiếp sản xuất nông nghiệp"
  },
  {
    "id": 252,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây không phải là đất nông nghiệp?",
    "answer": "Đất xây dựng cơ sở y tế"
  },
  {
    "id": 253,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây không phải là đất nông nghiệp?",
    "answer": "Đất ở"
  },
  {
    "id": 254,
    "premium": false,
    "question": "Người sử dụng đất gồm những loại nào dưới đây?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng"
  },
  {
    "id": 255,
    "premium": false,
    "question": "Các trường hợp nào dưới đây có thể được Nhà nước giao đất không thu tiền?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng"
  },
  {
    "id": 256,
    "premium": false,
    "question": "Công ty TNHH Hoa Hồng muốn thuê đất của Nhà nước. Cơ quan nào dưới đây có thẩm quyền cho thuê đất?",
    "answer": "UBND cấp tỉnh"
  },
  {
    "id": 257,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây là đất phi nông nghiệp?",
    "answer": "Đất xây dựng trụ sở cơ quan"
  },
  {
    "id": 258,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây được sử dụng có thời hạn?",
    "answer": "Đất xây dựng công trình sự nghiệp của tổ chức sự nghiệp công lập tự chủ tài chính"
  },
  {
    "id": 259,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan nào dưới đây là cơ quan có thẩm quyền quản lý chuyên ngành về đất đai?",
    "answer": "Sở Tài nguyên và Môi trường"
  },
  {
    "id": 260,
    "premium": false,
    "question": "Mục đích của hoạt động thanh tra trong lĩnh vực đất đai là gì?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng"
  },
  {
    "id": 261,
    "premium": false,
    "question": "Hộ gia đình, cá nhân nào dưới đây có quyền tặng cho quyền sử dụng đất?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng"
  },
  {
    "id": 262,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây không phải là đất nông nghiệp?",
    "answer": "Đất ở"
  },
  {
    "id": 263,
    "premium": false,
    "question": "Nguyên tắc đất đai thuộc sở hữu toàn dân bắt đầu được ghi nhận trong văn bản pháp luật nào dưới đây ?",
    "answer": "Hiến pháp 1980"
  },
  {
    "id": 264,
    "premium": false,
    "question": "Chuyển mục đích sử dụng đất là gì?",
    "answer": "Là việc đất đang sử dụng cho mục đích này được chuyển sang sử dụng cho mục đích khác"
  },
  {
    "id": 265,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào dưới đây, nhà nước không bắt buộc phải giao đất thông qua đấu giá?",
    "answer": "Giao đất không thu tiền sử dụng đất;"
  },
  {
    "id": 266,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào dưới đây không thuộc trường hợp được Nhà nước giao đất không thu tiền?",
    "answer": "Tổ chức kinh tế được giao đất thực hiện dự án đầu tư hạ tầng nghĩa trang, nghĩa địa để chuyển nhượng quyền sử dụng đất gắn với hạ tầng."
  },
  {
    "id": 267,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào dưới đây là đúng khi nói về phương pháp điều chỉnh của Ngành luật đất đai?",
    "answer": "Ngành luật đất đai sử dụng hai phương pháp cơ bản là mệnh lệnh và thỏa thuận."
  },
  {
    "id": 268,
    "premium": false,
    "question": "Công khai thủ tục hành chính về đất đai bao gồm những nội dung nào dưới đây?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 269,
    "premium": false,
    "question": "Bảng giá đất của nhà nước được áp dụng trong trường hợp nào dưới đây?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng"
  },
  {
    "id": 270,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan nào dưới đây là cơ quan có thẩm quyền chung quản lý về đất đai?",
    "answer": "Ủy ban nhân dân cấp tỉnh"
  },
  {
    "id": 271,
    "premium": false,
    "question": "Ủy ban nhân dân cấp huyện không có thẩm quyền giao đất đối với chủ thể nào dưới đây?",
    "answer": "Người Việt Nam định cư ở nước ngoài"
  },
  {
    "id": 272,
    "premium": false,
    "question": "Chủ thể nào dưới đây không thuộc đối tượng được Nhà nước giao đất?",
    "answer": "Cá nhân nước ngoài"
  },
  {
    "id": 273,
    "premium": false,
    "question": "Nhà nước cho thuê quyền sử dụng đất là việc Nhà nước quyết định trao quyền sử dụng đất cho đối tượng có nhu cầu sử dụng đất thông qua:",
    "answer": "Hợp đồng cho thuê quyền sử dụng đất"
  },
  {
    "id": 274,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào dưới đây có thể được Nhà nước giao đất có thu tiền?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng"
  },
  {
    "id": 275,
    "premium": false,
    "question": "Người sử dụng đất có những nghĩa vụ nào dưới đây?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng"
  },
  {
    "id": 276,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây được sử dụng ổn định, lâu dài?",
    "answer": "Đất xây dựng trụ sở cơ quan; đất xây dựng công trình sự nghiệp của tổ chức sự nghiệp công lập chưa tự chủ tài chính;"
  },
  {
    "id": 277,
    "premium": false,
    "question": "Trong trường hợp nào dưới đây, cơ quan nhà nước có thẩm quyền có thể ra quyết định thu hồi đất",
    "answer": "Cả a, b, c đúng"
  },
  {
    "id": 278,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây được sử dụng ổn định, lâu dài?",
    "answer": "Đất giao thông"
  },
  {
    "id": 279,
    "premium": false,
    "question": "Tranh chấp đất đai giữa các bên, đã có biên bản hòa giải không thành ở UBND cấp xã, đất đai có đủ các giấy tờ hợp pháp, hợp lệ theo quy định tại Điều 100 Luật đất đai 2013, sẽ được tiếp tục giải quyết ở đâu ?",
    "answer": "Tòa án nhân dân."
  },
  {
    "id": 280,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây là đất phi nông nghiệp?",
    "answer": "Đất sử dụng vào mục đích quốc phòng"
  },
  {
    "id": 281,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây không phải là đất nông nghiệp?",
    "answer": "Đất xây dựng cơ sở giáo dục đào tạo"
  },
  {
    "id": 282,
    "premium": false,
    "question": "Hộ gia đình, cá nhân nào dưới đây có quyền chuyển nhượng quyền sử dụng đất?",
    "answer": "Hộ gia đình, cá nhân được nhà nước giao đất không thu tiền"
  },
  {
    "id": 283,
    "premium": false,
    "question": "Hộ gia đình anh Tuấn được giao 2 ha đất để trồng cây hàng năm từ năm 2005. Nay gia đình anh muốn chuyển sang đào ao thả cá thì anh có phải xin phép cơ quan nhà nước có thẩm quyền cho chuyển mục đích sử dụng đất hay không?",
    "answer": "Phải xin phép UBND cấp huyện nơi có đất"
  },
  {
    "id": 284,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào dưới đây, nhà nước không bắt buộc phải giao đất thông qua đấu giá?",
    "answer": "Giao đất ở cho hộ gia đình, cá nhân có hộ khẩu thường trú tại xã mà không có đất ở và chưa được Nhà nước giao đất ở;"
  },
  {
    "id": 285,
    "premium": false,
    "question": "Luật đất đai hiện hành là phương án nào dưới đây?",
    "answer": "Luật đất đai 2013"
  },
  {
    "id": 286,
    "premium": false,
    "question": "Quy hoạch sử dụng đất không được lập ở cấp nào dưới đây?",
    "answer": "Cấp xã"
  },
  {
    "id": 287,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp tranh chấp đất đai giữa cá nhân với cộng đồng dân cư, đã hòa giải không thành ở UBND cấp xã, đất không có đủ giấy tờ hợp pháp, hợp lệ theo quy định tại Điều 100 Luật đất đai 2013, đương sự muốn tiến hành giải quyết tiếp tại cơ quan hành chính. Hỏi sẽ giải quyết ở cơ quan nhà nước nào?",
    "answer": "UBND cấp huyện"
  },
  {
    "id": 288,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan nhà nước nào dưới đây có thẩm quyền thu hồi đất của hộ gia đình đã được Nhà nước giao đất theo quy định của pháp luật ?",
    "answer": "UBND cấp huyện"
  },
  {
    "id": 289,
    "premium": false,
    "question": "Kỳ quy hoạch sử dụng đất là?",
    "answer": "10 năm"
  },
  {
    "id": 290,
    "premium": false,
    "question": "Trong thủ tục giải quyết tranh chấp đất đai, cơ quan nào có trách nhiệm thực hiện hòa giải trước khi khởi kiện ra tòa án nhân dân ?",
    "answer": "UBND cấp xã nơi có đất tranh chấp"
  },
  {
    "id": 291,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan nhà nước nào dưới đây có thẩm quyền cấp giấy chứng nhận quyền sử dụng đất cho cá nhân?",
    "answer": "UBND cấp huyện"
  },
  {
    "id": 292,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào dưới đây, nhà nước không bắt buộc phải giao đất thông qua đấu giá?",
    "answer": "Giao đất cho hộ gia đình, cá nhân trực tiếp sản xuất nông nghiệp trong hạn mức theo quy định của pháp luật;"
  },
  {
    "id": 293,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây là đất phi nông nghiệp?",
    "answer": "Đất xây dựng cơ sở y tế"
  },
  {
    "id": 294,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây là đất phi nông nghiệp?",
    "answer": "Đất thủy lợi"
  },
  {
    "id": 295,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan nhà nước nào dưới đây có thẩm quyền cấp giấy chứng nhận quyền sử dụng đất cho cơ sở tôn giáo?",
    "answer": "UBND cấp tỉnh"
  },
  {
    "id": 296,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây không phải là đất nông nghiệp?",
    "answer": "Đất sử dụng vào mục đích quốc phòng"
  },
  {
    "id": 297,
    "premium": false,
    "question": "Ủy ban nhân dân cấp huyện có thẩm quyền giao đất cho chủ thể nào dưới đây?",
    "answer": "Cá nhân"
  },
  {
    "id": 298,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây là đất nông nghiệp?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng"
  },
  {
    "id": 299,
    "premium": false,
    "question": "Loại đất nào dưới đây được sử dụng ổn định, lâu dài?",
    "answer": "Cả a, b, c đúng."
  },
  {
    "id": 300,
    "premium": false,
    "question": "Kỳ kế hoạch sử dụng đất quốc gia là?",
    "answer": "5 năm"
  }
]